「苯巴比妥」不當用藥 食藥署：3醫療機構、4醫師違規
2023-06-19
https://udn.com/news/story/6656/7246313
新北市某私立幼兒園老師疑似餵管制藥品給予幼童一案，高雄市政府日前展開清查行動，清查發現4名醫師開立苯巴比妥單方藥物，給予腸絞痛、感冒等非癲癇兒童，衛生局已依法裁罰。對此，衛福部食藥署表示，已於6月15日發函提醒各縣市衛生局執行管制藥品相關稽查時，將苯巴比妥（phenobarbital ）及苯二氮平類（BZD）藥品列入查核標的，加強查核。 食藥署表示，針對管制藥品管理概況及稽查情形，去年管制藥品實地稽核機構及業者計8010家次，查獲226家次違規，違規率達2.82％，今年截至6月17日止，累計查核6118家次，查獲147家次違規，違規率為2.4%。 食藥署指出，查獲機構或業者違規態樣，多以處方箋、病歷未蓋章，以及簿冊未落實每天結存與記載，如調劑或進貨時漏登記、登記購買來源錯誤等，或是未依規定定期申報收支結存情形等行政疏失占多數，後續均由地方衛生局行政裁處，藥品流向並無異常。 食藥署經查，今年截至6月19日管制藥品管理資訊系統，可查到與苯巴比妥藥品醫療不當使用有3案，均由高雄市衛生局在6月17日起陸續通報的3個醫療機構涉醫療不當使用，共計4位醫師涉醫療使用不當。 食藥署表示，將持續加強督導地方衛生局辦理管制藥品流向稽查，防止管制藥品流為不法使用，並已請各縣市衛生局查獲非法流向或醫療不當使用管制藥品時，於完成行政程序後，應盡速通報。 巴比妥 幼兒園 食藥署 衛福部